【周庭DQ】周稱撤資格前50次電聯選舉主任不果

【周庭DQ】周稱撤資格前50次電聯選舉主任不果

周庭因香港眾志綱領被選舉主任取消參選立法會補選資格，她今日出席商台節目時透露，被取消資格前，因眼見其他建制派候選人逐一獲得資格確認，曾致電選舉主任逾50次查詢，但對方一直未回覆：「職員說她沒有空，正在開會之類，甚至掛線」。

周庭指出，以往取消參選人資格前，選舉主任都有寄信或電郵詢問參選人立場，但今次選舉主任並未詢問香港眾志或她個人的政治立場，反而只是就着其英籍問題加以刁難，她認為此事「十分奇怪」。

周庭說，選舉主任不斷就英籍問題提問，就算她呈上英國內政部文件，對方亦不願意相信她已放棄英籍。她表示，選舉主任「首份電郵寫留意到媒體說我曾擁有英籍，問我有沒有文件證明放棄了英籍」。她其後提交一份由英國內政部蓋印並簽名的正副本文件，惟對方又要求更多其他文件，但其實該文件已是足夠的證明，因為立法會主席梁君彥和立法會議員毛孟靜都是提交同一份文件。

她稱，後來找英國領事館求助，查詢有沒有其他方法證明，領事館答覆指「假如現有文件不足讓政府相信，歡迎相關政府部門聯絡確認」，可是最終未將領事館的答覆呈予選舉主任，已被取消參選立法會補選資格。

香港眾志秘書長黃之鋒認為，自佔領運動後成立的民主派年輕政團，都遭到香港政府清算，相繼被拒於立法會門外。

好肉酸 你自己都明知港獨份子冇可能進入立法機構嫁啦

知張屌明隻英偉藏獒好鍾意進入你老母體內

死啦....打50次電話會唔會過一年半載後比人拉比人告亂玩電話

遲D 會立一條不誠實使用電話, 追溯期5年

釋法話玩電話唔真誠咪得

是港獨份子

支共食屎

已經速極轉左名

佢係不停轉名又唔開post
博人認唔到佢

Block 左佢乾手淨腳

問又話陷害忠良